特朗普再開火轟中國 「竭盡所能讓我輸掉選舉」

武漢肺炎疫情在美國造成逾6萬人死亡，導致美國經濟陷入衰退，連帶令總統特朗普爭取連任的勝算亦受威脅。多次批評中國抗疫失策連累全球的特朗普周三將北京的罪名「升級」，變成蓄意干預美國大選，直言中國處理疫情的方式有政治動機，證明了北京會「竭盡所能」阻止他連任。
相關新聞：【武漢肺炎】疫情下義工治療師停探訪醫院 「小丑醫生」變身電視節目主持解病童焦慮
特朗普在白宮橢圓形辦公室接受路透社專訪，直斥「中國會竭盡所能讓我輸掉選舉」，原因是他在貿易和各種議題上，對中國施加重壓，北京因此希望美國改朝換代，期望民主黨籍的拜登（Joe Biden）上場會紓緩對中國的施壓。
今次是特朗普首次將中國應對疫情手法跟美國大選扯上關係，是迄今對中國最嚴厲的批評，他之前純粹批評中國在阻遏病毒蔓延不力和隱瞞疫情真相。
相關新聞：【武漢肺炎】政府幫助不大 疫情下品牌割價促銷圖止血
他周三又批評中國應該更早讓世界知道病毒的傳染性，「中國官員持續用公關手段，試圖裝作清白無辜」，重申中國要為疫情蔓延而嚐到苦果。被問到是否考慮利用關稅、甚至債務勾銷對付中國時，特朗普拒談詳情，只說「我可以做很多事。我們正關注事態」。
中國外交部發言人今天在例行新聞會回應特朗普的發言，表示中方沒興趣干預美國總統選舉，北京希望美方別企圖將中國扯進美國內部事務去。
有評論認為特朗普近期多次批評中國，是與他本人亦在美國國內被轟未及早採取有效防疫措施有關。美國網媒Politico早前亦披露共和黨流出的內部備忘錄，當中建議各級選舉候選人藉着猛烈抨擊北京抗疫不力來爭取選民支持。
事實上近期民調都反映疫情是選民眼中頭等大事，但特朗普卻淡化疫情對大選影響，聲言不預期大選會成為對他抗疫表現的公投，還說很詫異拜登民調成績比他好。今周至少三個民調顯示，拜登的支持度領先特朗普6至10個百分點。
路透社

美國總統特朗普表示，中國處理新型肺炎疫情的手法，顯示北京正用盡一切方法，令他在11月的大選中無法連任。特朗普說，對中國所造成的後果，正研究採取不同的行動，又說自己「可以做很多事情」。

特朗普多次指責中國要為新型肺炎疫情蔓延全球負責，指疫情令美國經濟陷入嚴重衰退，危及他再度連任總統。他接受路透社訪問時，再次批評中國沒有盡早採取行動，令美國可以為病毒傳播做好準備，又相信北京希望他的主要對手、民主黨前副總統拜登在選舉中勝出，以減低美國在貿易和其他問題上對中國施壓。

美國總統川普自該國境內武漢肺炎疫情爆發後，屢次責怪中國隱匿資訊，導致全球疫情大流行，川普29日直言，中國控制疫情的方式，足以證明北京政府不想讓他連任下屆總統。中國外交部發言人耿爽今（30日）回應：「中國沒興趣干預美國大選」。

左膠寧願要個戀童總統都要反侵